被動式的圍堵 v 主動式攔截

人人都知
最佳嘅防守，係做到「後發先至」

梁卓偉教授今日响記者會講嘅「圍堵」（或者之後變成「緩衝」）嘅抗疫策略
所謂「圍堵」，即係等香港發現到疑似個案
先至去控制佢「擴散」
咁如果出現一個好似大馬&獅城嘅確診個案咁
同一個大家庭一齊入境香港，遊完一輪後
先至陸續發病/確診
咁嘅圍堵又點會有成效

大家都知道以目前個病毒已「擴散」全國
只係靠停止湖北武漢（我希望係湖北＋武漢，而唔係只係湖北嘅武漢）來往香港嘅交通
實際上係唔足夠嘅（甚至係自欺欺人嘅諗法）

確實，現實上只係對中國全國各省採取「封關」嘅做法
唔一定百分百阻止病毒進入香港
但係至少可以減少梁教授口中嘅「隱性病人」進入香港嘅機會
所以可以對全中國採取封關嘅措施
先至符合柒婆自己所講嘅「抗疫寧緊不宜鬆」嘅原則

而政府所謂嘅加強入境口岸嘅健康申報同體溫檢測
响防疫上嘅實效唔夠
尤其係有確診個案係低燒、甚至未必有病徵（或者係只有其他如肚屙癥狀）
（都唔好話填健康申報表嘅真確性有幾低）
咁根本無可能靠呢啲措施做圍堵/緩衝
（如果中國各地疫情繼續不受控，有越來越多「隱性病人」由湖北以外地方湧來香港嘅話，請問可以點圍堵呢？）

ok 如果柒婆因為政治考慮唔敢暫停香港同中國各地嘅交通（我唔明點解其他省市可以自己封城，香港就唔可以？）
最少可以推行更進取嘅措施
例如實性規定
所有入境嘅中國人（可以包埋持外國護照者）
入境後必須強制隔離十四日（特衰政府大可以包啲酒店，俾班友入住，當然可以收返錢）
確定不構成健康風險後才放行
咁樣至少可以減少「隱性病人」潛入香港播毒嘅機會
保障一般市民嘅日常生活
採取呢種強制措施
第一可以防止非必要來香港嘅人入境
同時亦滿足咗柒婆唔敢得失習大大嘅心理
又可以做到防疫擴散
又比被動式圍堵有效
我叫呢種措施係「主動式攔截」

酒店拒絕左
大部分唔會肯
對中國人直頭係免費旅行

而家好多酒店拍晒烏蠅
柒婆話政府可以動用資源去防疫
可以出住錢包起啲酒店
酒店只提供最基本嘅設施
唔需要豪華嘅每日執房服務（應該係只提供潔淨嘅床單毛巾俾「住客」自己更換）
飲食由官方每日提供（當然只係頺飯啦）
酒店由popo看守，防止「住客」偷走
酒店東主應該高興

早兩日有新聞話問過做隔離營 好多直接拒絕左
爆一單 你間野有排無人敢黎

呢啲事後洗白都唔難
例如特衰政府可以全權負責疫後嘅清理工作（包埋開支）
同埋委任獨立認證嘅檢測機構（又係洗錢啫）幫間酒店做衛生認證
甚至可以提供「優惠」資助俾酒店做重新裝修⋯
（好過好似葉劉咁白白俾錢班酒店/旅遊業界囉）